[
    {
        "question_num": 1,
        "question": "두 다항식 ( A 3x^2 xy ), ( B xy + 2y^2 )에 대하여 ( A + B )를 간단히 하면? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(3x^2 2y^2 )",
        "choice2": "(3x^2 2xy 2y^2 )",
        "choice3": "(3x^2 + 2xy 2y^2 )",
        "choice4": "(3x^2 + 2y^2 )",
        "choice5": "(3x^2 + 2xy + 2y^2 )",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 2,
        "question": "좌표평면 위의 두 점 A(3, 4), B( 3, 2)에 대하여 선분 AB의 중점의 y좌표는? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 3,
        "question": "이차방정식 (x^2 x + 2 0 ) 의 두 근의 곱은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 2 )",
        "choice2": "( 1 )",
        "choice3": "0",
        "choice4": "1",
        "choice5": "2",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 4,
        "question": "((2+i)(1+i) ) 의 값은? (단, (i sqrt{ 1} )) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(1 + 3i )",
        "choice2": "(1 + 4i )",
        "choice3": "(2 + 3i )",
        "choice4": "(3 + 3i )",
        "choice5": "(3 + 4i )",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 5,
        "question": "무리함수 ( f(x) a sqrt{x+1} + 2 )에 대하여 ( f^{ 1}(10) 3 )일 때, 상수 ( a )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 6,
        "question": "( log_2{ frac{1}{3}} times log_3{ frac{1}{4}} ) 의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{3}{2} )",
        "choice2": "2",
        "choice3": "( frac{5}{2} )",
        "choice4": "3",
        "choice5": "( frac{7}{2} )",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 7,
        "question": "두 집합 (A {1, 2, 3, 6 } ), (B {2, 4, 6, 8 } )에 대하여 집합 ((A cup B) (A cap B) )의 모든 원소의 합은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "12",
        "choice2": "14",
        "choice3": "16",
        "choice4": "18",
        "choice5": "20",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 8,
        "question": "다항식 (x^2 + ax + 4 )를 (x 1 )로 나누었을 때의 나머지와 (x 2 )로 나누었을 때의 나머지가 서로 같을 때, 상수 (a )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 3 )",
        "choice2": "( 1 )",
        "choice3": "(1 )",
        "choice4": "(3 )",
        "choice5": "(5 )",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 9,
        "question": "어느 야구팀에서 등 번호가 2의 배수 또는 3의 배수인 선수는 모두 25명이다. 이 야구팀에서 등 번호가 2의 배수인 선수의 수와 등 번호가 3의 배수인 선수의 수는 같고, 등 번호가 6의 배수인 선수는 3명이다. 이 야구팀에서 등 번호가 2의 배수인 선수의 수는? (단, 모든 선수는 각각 한 개의 등 번호를 갖는다.) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "6",
        "choice2": "8",
        "choice3": "10",
        "choice4": "12",
        "choice5": "14",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 10,
        "question": "첫째항이 ( a )이고 공차가 ( 2 )인 등차수열 ( {a_n } )에 대하여 [ a_3 neq 0, quad (a_2 + a_4)^2 16a_3 ] 일 때, ( a )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "5",
        "choice2": "6",
        "choice3": "7",
        "choice4": "8",
        "choice5": "9",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 11,
        "question": "( x, y )에 대한 연립방정식 [ begin{cases} x + y k xy + 2x 1 0 end{cases} ] 이 오직 한 쌍의 해를 갖도록 하는 모든 실수 ( k )의 값의 합은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 5 )",
        "choice2": "( 4 )",
        "choice3": "( 3 )",
        "choice4": "( 2 )",
        "choice5": "( 1 )",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 12,
        "question": "( frac{218^3 + 1}{217^3 1} ) 의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{73}{72} )",
        "choice2": "( frac{37}{36} )",
        "choice3": "( frac{25}{24} )",
        "choice4": "( frac{19}{18} )",
        "choice5": "( frac{13}{12} )",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 13,
        "question": "어느 라면 전문점에서 라면 한 그릇의 가격이 2000원이면 하루에 200그릇이 판매되고, 라면 한 그릇의 가격을 100원씩 내릴 때마다 하루 판매량이 20그릇씩 늘어난다고 한다. 하루의 라면 판매액의 합계가 442000원 이상이 되기 위한 라면 한 그릇의 가격의 최댓값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1500 원",
        "choice2": "1600 원",
        "choice3": "1700 원",
        "choice4": "1800 원",
        "choice5": "1900 원",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 14,
        "question": "[그림 2]의 입체도형의 겉넓이는 236이고, 모든 모서리의 길이의 합은 82일 때, [그림 1]에서 직육면체의 대각선의 길이는? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 2 sqrt{30} )",
        "choice2": "( 5 sqrt{5} )",
        "choice3": "( sqrt{130} )",
        "choice4": "( 3 sqrt{15} )",
        "choice5": "( 2 sqrt{35} )",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 15,
        "question": "유리함수 ( f(x) frac{k}{x} )와 ( a < b < 12 )인 두 자연수 ( a, b )에 대하여 ( f(a), f(b), f(12) )가 이 순서대로 등비수열을 이룬다. ( f(a) 3 )일 때, ( a+b+k )의 값은? (단, ( k )는 상수이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "10",
        "choice2": "12",
        "choice3": "14",
        "choice4": "16",
        "choice5": "18",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 16,
        "question": "( log_2 abc ) 의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "2",
        "choice2": "( frac{7}{3} )",
        "choice3": "( frac{8}{3} )",
        "choice4": "3",
        "choice5": "( frac{10}{3} )",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 17,
        "question": "위의 (가)에 알맞은 수를 (a ), (나)에 알맞은 식을 (g(p) )라 할 때, (a + g(11) )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "95",
        "choice2": "97",
        "choice3": "99",
        "choice4": "101",
        "choice5": "103",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 18,
        "question": "그림과 같이 좌표평면에서 직선 ( l x 2y + 5 0 )이 원 ( C )와 점 ( P )에서 접하고, 직선 ( l )과 평행한 직선 ( l' )이 원 ( C )와 점 ( Q )에서 접한다. 삼각형 ( POQ )가 정삼각형이 되도록 하는 원 ( C )의 중심이 점 ((a, b) )일 때, ( a + b )의 값은? (단, ( a ), ( b )는 양수이고, ( O )는 원점이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(3 sqrt{3} )",
        "choice2": "6",
        "choice3": "(3 sqrt{5} )",
        "choice4": "(3 sqrt{6} )",
        "choice5": "(3 sqrt{7} )",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 19,
        "question": "(a+b )의 값은? (단, (a ), (b )는 상수이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 20,
        "question": "집합 (X {1, 2, 3, 4, 5} )에 대하여 함수 (f X rightarrow X )가 있다. 함수 (f )가 일대일 대응일 때, <보기>에서 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "ㄱ, ㄴ",
        "choice2": "ㄷ",
        "choice3": "ㄱ, ㄴ",
        "choice4": "ㄴ, ㄷ",
        "choice5": "ㄱ, ㄴ, ㄷ",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 21,
        "question": "첫째항이 1인 등차수열 ( {a_n } )에 대하여 수열 ( {b_n } )을 (b_n a_1 + 2a_2 + 3a_3 + cdots + na_n (n geq 1) )이라 하자. (b_{10} 715 )일 때, ( sum_{n 1}^{10} frac{b_n}{n(n+1)} )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "30",
        "choice2": "35",
        "choice3": "40",
        "choice4": "45",
        "choice5": "50",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 22,
        "question": "좌표평면 위의 두 점 A(2, 0), B(0, 5)에 대하여 선분 AB의 길이를 (l )이라 할 때, (l^2 )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 29
    },
    {
        "question_num": 23,
        "question": "(0 le x le 3 ) 에서 함수 (f(x) 2x^2 4x + 1 ) 의 최대값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 7
    },
    {
        "question_num": 24,
        "question": "수열 ( {a_n } )에 대하여 ( sum_{k 1}^{n} a_k n^2 2n )일 때, ( sum_{k 6}^{10} a_k )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 65
    },
    {
        "question_num": 25,
        "question": "좌표평면에서 두 점 (A( 1, log_{3}a) ), (B(3, log_{3}b) )를 지나는 직선이 직선 (y x+4 )에 수직일 때, ( frac{b}{a} )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 81
    },
    {
        "question_num": 26,
        "question": "두 실수 (a ), (b )에 대하여 (5^{2a+b} 32 ), (5^{a b} 2 )일 때, ( frac{a+b}{ab} ) 의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 125
    },
    {
        "question_num": 27,
        "question": "다항식 ( f(x) x^3 x^2 + ax + b ) 를 다항식 ( x^2 2x 2 ) 로 나누었을 때의 몫을 ( Q(x) ), 나머지를 ( R(x) ) 라 하자. ( R(2) 9 ) 이고 ( f(x) ) 는 ( Q(x) ) 로 나누어떨어질 때, ( f(4) ) 의 값을 구하시오. (단, ( a ), ( b ) 는 상수이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 45
    },
    {
        "question_num": 28,
        "question": "그림과 같이 좌표평면에서 원 ( C_1 x^2 + y^2 4 )를 ( x )축의 방향으로 4만큼, ( y )축의 방향으로 3만큼 평행이동한 원을 ( C_2 )라 하자. 원 ( C_1 )과 직선 ( 4x 3y 6 0 )이 만나는 두 점 ( A ), ( B )를 ( x )축의 방향으로 4만큼, ( y )축의 방향으로 3만큼 평행이동한 점을 각각 ( C ), ( D )라 하자. 선분 ( AC ), 선분 ( BD ), 호 ( AB ) 및 호 ( CD )로 둘러싸인 색칠된 부분의 넓이를 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 16
    },
    {
        "question_num": 29,
        "question": "그림과 같이 좌표평면에서 두 직선 (x 3y 0 ), (3x y 0 ) 에 모두 접하고 반지름의 길이가 4인 네 원의 중심을 각각 A, B, C, D라 할 때, 사각형 ABCD의 넓이를 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 80
    },
    {
        "question_num": 30,
        "question": "실수 ( x, y )에 대한 두 조건 ( p |x 6| le a )이고 ( |y 3| le b ), ( q (2x+y 6)(x 2y+7) ge 0 )이 있다. ( p )가 ( q )이기 위한 충분조건이 되도록 하는 두 양수 ( a, b )에 대하여 ( a + b )의 최댓값을 ( M )이라 할 때, ( 30M )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 160
    }
]